[理性討論]二戰後美國打既各場戰爭點解唔一開波用核彈

對手無核彈唔洗驚打核大戰
又可以慳好多錢又一定唔洗死咁多人
點解美軍命仲要打常規戰爭

窮如中國60年代都有核彈啦
同埋你係咁放核彈無用 都要有地面部隊去攻城霸地先得

核彈唔係好似傳統武器咁，一掟核彈死得最多喺人係平民。炸死手無寸鐵，毫無還手之嘅平民同屠殺冇分別，對掟核彈出黎個國家嘅聲譽會因此受損，甚至因為嘅比其他國家孤立。咁對當時嘅美國唔係好事，因為佢地唔想因為用核武令英法變成蘇聯嘅盟友。

仲用打常規戰係想佔領塊地，你用核彈炸咗塊地有十幾年唔洗用。

因為要賣軍火賺錢

因為未整好

你覺得打仗目的一定係滅人哋國？

除左越南
美國打親嘅地方都有石油
炸到煉油廠/油井點算

睇錯，以為講二戰嗰時

核武亂用會比國際社會遣責，你當美國束係中共咩

美國幫南韓守北韓 南越守北越
核平咗對家 自己友都會反枱啦

越戰韓戰都係應南越南韓要求參戰，點放，盟友都炸死
到伊拉克時已唔可以亂用核武

驚比人評撃

如果動用核武嘅話，大家就唔會喺度討論啦

今次WW3會係全球核戰

幾假膠都唔會咁問
應該係真on9

其實好多核試都唔係地下核試好多都係地面核試

好似話韓戰都有考慮過用?

但對手背後有大佬蘇聯

如果唔打常規，先用核武
破壤規舉，好容易把戰事升級
大家一齊用大殺傷力武器

推向世界未日邊沿?

核武係拎嚟嚇吓人？
等於善良的槍

唔係杜魯門信錯共匪使撚打韓戰。

咁講當年古巴導彈危機就最接近射核彈